<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>أنس نقاوة</title>
    <link href="http://arabic.anasnakawa.com/atom.xml" rel="self"/>
    <link href="http://arabic.anasnakawa.com"/>
    <updated>2013-05-02T15:25:16.126Z</updated>
    <id>http://arabic.anasnakawa.com</id>
    <author>
        <name>أنس نقاوة</name>
        <email>anas.nakawa@gmail.com</email>
    </author>

    
        <entry>
            <title>تندرليون ستيك مع البطاطس المهروسة وصلصة الفلفل الأسود</title>
            <link href="http://arabic.anasnakawa.com//posts/tenderlion-steak"/>
            <updated>2013-04-27T21:00:00.000Z</updated>
            <id>http://arabic.anasnakawa.com//posts/tenderlion-steak</id>
            <content type="html">&lt;p&gt;كثيراً ما حاولت ان اطهو شريحة لحم كتلك التي اعتدت ان اكلها في المطاعم المتخصصة باعداد شرائح اللحم ولكن غالباً ما كانت تبوء محاولاتي بالفشل، ولكن بعد عدة محاولات توصلت لطريقة بسيطة اغنتني عن عناء البحث عن المطعم المثالي لتقديم شرائح اللحم، إضافةً الى المبالغ الطائلة التي تتطلبها هذه المطاعم&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ومن باب &amp;quot;زكاة العلم تعليمه&amp;quot; ولتعم الفائدة على الجميع، اليكم ملخص تجربتي..&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3&gt;المكونات (لشخصين):&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;قطعتين لحم بقري &amp;quot;تندرليون&amp;quot; قد تسمى &amp;quot;الفتيلة&amp;quot; بالعربي سُمُك 5سم&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;بطاطا 300 غم&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;كريمة طبخ 200 غم&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;زيت زيتون&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ملح&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;فلفل حب&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;خل بلسمي (او عادي)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;زبدة&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;بهار بطاطا مهروسة&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;تحضير البطاطا المهروسة:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;قم بسلق البطاطا حتى تستوي تماماً
قم بتصفية البطاطا من الماء ومن ثم تقشيرها ووضعها في وعاء
اهرس البطاطا جيداً
أضف ملعقتين كبيرتين من الزبدة واعد الهرس لتمتزج الزبدة جيداً
أضف ثلاثة ملاعق كبيرة من الكريمة واعد الهرس لتمتزج الكريمة جيداً
ضع ملعقتين كبيرتين من بهار البطاطا وامزجهم جيداً&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;إضافة: قد تضيف الى البطاطا قليلا من البصل الأخضر المفروم&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;تحضير الستيك:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;انقع قطعة اللحمة قبل يوم من التحضير بملعقة كبيرة زيت زيتون وملعقة كبيرة خل وبعض الفلفل المطحون وافركها جيداً&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;في اليوم التالي ضع ملعقة كبيرة من الزبدة في الطنجرة على نار مرتفعة
عندما تسخن الزبدة, ضع قطع اللحم في المقلاة لمدة 3-4 دقائق لكل وجه
 قم بتخفيف النار وضع غطاء على المقلاة \ الطنجرة ودعها لمدة 5 دقائق تقريباُ ثم قم بتقليب اللحم ودعها لمدة 5 دقائق أخرى تقريباً
اقطع مقطعاً عرضياً من قطعة اللحمة لتتأكد من نوعية الاستواء الذي تفضله
افرغ الطنجرة من قطع اللحمة, قم ايضاً بتفريغها من بقايا الزبدة بحيث يبقى حوالي ملعقة صغيرة منها
لا تقم بافراغ بقايا اللحم (الفتافيت المحروقة) حيث سنستفيد منهم في صنع الصلصة&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;إضافة: قد تضيف قرصاً صغيراُ من الزبدة المنكهة فوق قطعة اللحم بعد الاستواء
(من الممكن شرائها جاهزة أو عملها في المنزل وفقاً &lt;a href=&quot;http://www.fatafeat.com/main.php?action=viewrecipe&amp;amp;id=2706&quot;&gt;للمقال التالي&lt;/a&gt; )&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;تحضير صلصة الفلفل الاسود:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;قم بافراغ ما تبقى من كريمة الطبخ في الطنجرة على نار مرتفعة
اطحن فلفل اسود فوق الكريمة
حرك الكريمة وانتبه حينما تبدأ بالغليان ستبدأ الكريمة بالتماسك لتصبح كثيفة
حين تصبح كثافة الكريمة مناسبة (على زوقك) اطفئ النار&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ملاحظة: اذا وجدت الكريمة قد انفصلت عن الزبدة فاعلم انك قد قمت بطهيها اكثر من اللازم (يعني الكريمة صارت سلامتك)&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;النتيجة النهائية:&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&quot;img-wrap&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/posts/tenderlion-steak.jpg&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3&gt;بهار البطاطا:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;العلبتين بالغطاء الزهري نفس النوع ولكن العلبة على اليسار الشكل الجديد
&amp;quot;بيرفكت شيك&amp;quot; ذو نكهة أغنى من النوع الآخر&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;img-wrap&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/posts/mashed-potato-herbs.jpg&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;</content>
        </entry>
    
</feed>